日本緊急食糧試食報告

因為之前既工作關係，經常會留意一 d 可以儲存好耐既食物，
例如 MRE，罐頭，granola bar ... 等。
今次試食既，係早排由日本買既緊急食糧 - 松茸飯。

唔講咁多，放相先。

外表

打開包裝，內有膠匙

注水後

看看有什麼成份

成品

成品 close up

今次食既係尾西出品既松茸飯。

日本都幾興呢類形乾燥飯。
只需要加熱水等十五分鐘 (又或者常溫水等一個鐘)，就可以食到一個尚算正常既飯。

口感方面，比較軟身，作為長期儲糧黎講都唔錯。
氣味方面，未煮時就有 d 菇味 (霉味)，煮好就消失左。
味道呢，比較淡口，食唔出 d 菇味。反而 d 醬油腐皮絲滲出黎既味令到個飯更好食。

總括黎講，作為儲糧尚算不錯，體積細，重量輕，可長期存放 (約 5 年)。
但如果對飯質有要求就唔好考慮了。份量亦只能夠話女仔份量，飯桶不宜。

下次再去日本時再買多幾款口味，或者其他緊急食糧，到時再出報告。

完畢。

兩包應唔應付到體力勞動時候既一餐?

應該唔夠。

你預一包等於一碗飯左右。
正常體力勞動既人應該要起碼兩袋一餐，
唔係話佢熱量唔夠，而係根本唔夠飽既感覺。

帶去外國止飯癮，又或者用黎當下午茶就 OK 既。

咁都要出報告

好似幾得意

你叫一次春都開一次post啦

呢d同鑵頭即食麵差唔多
入到黎有d失望

唔好意思，頭先眼殘睇錯左。

一包份量唔夠，熱量勉強。
兩包份量 OK，熱量足夠。
三包 ... 無謂啦，頂住檔放工去食餐好既好過啦。

有意思過你啲垃圾po

一包400yen都幾貴
食得飽仲貴過叫外賣

你都唔弱

注水 = 熱水？

我買時特價 300 yen ...
不過真係幾貴，如果要平應該優先考慮 calorie mate，
不過 calorie mate 放得唔耐呢下仆街，唔係我都想入一細箱返黎。

要食呢 d 就係因為無外賣，或者行唔開；
有得叫外賣邊個想食 d 咁既濕鳩野 ...

我今次落熱水，15 分鐘搞掂食得。

我啲po係冇意思架

呢啲post幾過癮吖
想知係咩樣好熟
成日覺得個包裝會呃鳩人

買嚟露營食好似ok
樓主係邊到買

試過尾西同山之廚,
真心同樣價位山之廚好食份量又多好多
不過要食晒成個元素表

同埋千祈唔好買尾西梅粥, 伏到爆

日本 hand carry 返黎…

好耐之前有試過帶去露營食，
結果我情願帶壽桃牌去煮…

大陸野我只敢做 backup 中既 backup，
無必要都唔會食，雖然可能平靚正。

不過巴打食過乜野口味可唔可以分享下，
下次做人體實驗時可以挑戰下。

你指山之廚?
試過土豆牛肉同魯肉飯幾好食
另外麻辣雞肉飯都幾辣下鐘意可以試試

尾西既雞肉飯同咖哩飯都OK, 其他就不了

辣野我 OK ，下次做下人體實驗先！